= Activitat: Tipus de dades de MySQL/MariaDB
:doctype: article
:encoding: utf-8
:lang: ca
:toc: left
:toclevels: 3
:numbered:
:ascii-ids:

<<<

Fes les activitats següents i penja un arxiu amb els enunciats i les respostes.
És recomanable que facis un breu esquema dels tipus de dades amb els que pots
treballar en MariaDB i després responguis les preguntes següents.

La principal font de documentació és l'apartat
link:https://mariadb.com/kb/en/library/data-types/[Data Types in MariaDB] de la
documentació de MariaDB.

== Tipus per cadenes de text

1. De quins tipus de dades disposa el MariaDB per emmagatzemar cadenes de text?

2. Quina diferència hi ha entre el tipus de dada `CHAR` i el `VARCHAR`?

3. Quina diferència hi ha entre el tipus de dada `CHAR` i el `BINARY`?

4. Què vol dir el `CHARSET` (`CHARACTER SET`) i la `COLLATION`?

5. Quina diferència hi ha entre el tipus de dada `VARCHAR` i `NVARCHAR`
(`NATIONAL VARCHAR`)?

6. Quina és la longitud màxima d'una dada emmagatzemada en un camp `CHAR`? I en
un `VARCHAR`?

7. Què fa el MariaDB si s'intenta guardar en un `VARCHAR(20)` una cadena de 25
posicions?

8. Què fa el MariaDB si s'intenta guardar en un camp `CHAR(30)` una cadena de 25
posicions?

9. Què fa el MariaDB si s'intenta guardar en un camp `VARCHAR(30)` una cadena de
25 posicions?

10. Quins factors s'han de tenir en compte per triar entre el tipus de dada
`CHAR` i el `VARCHAR`?

11. Posa exemples de 3 atributs en què sigui convenient fer servir el tipus de
dada `VARCHAR`.

== Tipus de dades per a dates i temps

1. De quins tipus de dades disposa el MariaDB per emmagatzemar dates i temps?

2. Per a quins tipus de valors és adequat cadascun d'ells?

3. Quina diferència hi ha entre el tipus `DATETIME` i `TIMESTAMP`?

4. Es poden fer operacions amb dates en MariaDB? Quines?

== Tipus de dades numèriques

1. De quins tipus de dades disposa el MariaDB per emmagatzemar valors numèrics?

2. Quins tipus de nombres es poden emmagatzemar amb el tipus `DECIMAL` o
`NUMERIC`?

3. Per a què serveixen la precisió i l'escala dels `DECIMAL`?

4. Què fa el MariaDB si s'intenta emmagatzemar el valor 12.345 en un camp de
tipus `DECIMAL(5,2)`?

5. Què fa el MySQL si s'intenta emmagatzemar el valor 12.34 en un camp de tipus
`NUMERIC(3,2)`?

6. Quina diferència hi ha entre el tipus `FLOAT` i el tipus `DECIMAL`?

7. Quina escala fa servir el MariaDB si no s'especifica més que la precisió en
un `DECIMAL`?

8. Com especifiquem que una dada guardarà només nombres positius?

9. Què és un `ENUM`? Dóna un exemple de possible ús d'un `ENUM`.
